「用一張明信片 寄給已經不會再交談的那人」

睇書時見到。
好奇…有無人試過？
結果點呀？有無connect返？

試過寄比中學個時絕咗交既老友
諗住可以用嚟作為破冰
最後ig都block埋我

因咩事絕交？
你激嬲佢？

同一首詩既另一節…
兩節加埋…可能意思：

明信片明明多人可寄
偏想寄給很久沒對話的你

身體就算健康
沒有你
心都是受苦多
苦讓我無空間想你

反而生活快活得淡時
會想起你

想起你時，會太專心
當下的呼吸也忘了

記得畢業之後聖誕節郵寄聖誕卡比人...之後一張都收唔返...
個個只係MSG收到多謝算9數...

唔係
佢接受唔到我同個ex仲好fd，覺得我係收兵好衰

道德L認真L

咁你同ex而家點？
無左個fd，係咪算多返個fd？

你特登問佢地攞地址？

你係買定畫？寫…有無寫好多字？

紀念冊有人會留地址味寫比他們囉....
點之寄就寄好多張但一張都收唔返

寄…係寄俾不嬲熟，有傾開計既人？定寄好多出去？

我諗如果我收到…如果係普通朋友應該都係message覆算。
如果係好朋友，就會回信，未必係聖誕卡，但會想寄啲古怪野as pen fd

如果係暗戀對象…一定大花心機

我既理解反而係
當你好掛住一個人，但係因為冇籍口再傾偈，所以想用明信片嚟再重新開始，但都只係一種想法，冇寄到岀去。
個人靜落嚟之後，先發現自己既衝動，但對嗰個人既掛念始終冇辦法排解。
但係因為有好既身體（我諗好既身體=正常既自己）所以又可以過得好開心，又可以係一個人既時間去掛住一個人，即使掛住個個人係好痛苦，但都可以承受到

自從大家都再拍拖都冇咩聯絡
最多圍內common fd岀來食飯先會傾一兩句

有寫紀念冊(一本要用膠紙封邊0個D)
算係FD底囉(我覺得)
FD底0個D會約出黎過聖誕TIM...
唉..月諗月灰....唔想再提....

呢個會唔會都係你對嗰個fd既感覺？

//但都只係一種想法，冇寄到岀去

你係咪平時都係諗好多，但未必做既人？

//對嗰個人既掛念始終冇辦法排解

好鍾意呢句
我自己，太掛住人時，會覺得，除左見面，就無辦法排解種掛念。
但見完，其實事後種掛念又變更大。

所以好似無得處理。

你呢？平時掛住人會點排解？

Btw，好鍾意排解呢個term

有見都好似幾好

我覺得，sweet既野，似送出去既祝福？
Enjoy對人祝福而唔需要回覆，好似最安全，唔會咁易因自己期望而傷害自己。
對方又多份開心

其實與其話掛住一個人倒不如話係掛住同佢相處既感覺，其實係沉醉咗係自己既回憶入面
所以真係好似ching你咁講我通常都諗好多但未必會做既人
因為我會諗諗下就可以冇咗呢回事，好似有時夜闌人靜會覺得好寂寞，明明主動揾人傾下偈就得，但係拖下拖下就習慣咗，反而會享受同寂寞相處既時光
btw 我都好中鐘意排解呢個term，我覺得佢有種力不從心，有啲無奈既感覺

曾經做過呢樣野
但係對方無回音
或者對方一早已經搬左屋
又或者對方跟本已經唔再重視呢段已經破裂左既關係
做呢樣野既舉動只係令自己個心好過一點而已

唔係掛住人，而係掛住相處既感覺，即係掛住自己心入面既感覺，即係意識到只係自己掛住自己既野，而唔係對方個人；
享受寂寞；

呢兩點…有種好自我既感覺，我覺得好帥氣

力不從心…都係我成日有既感覺
或者準確啲…我既感覺係無能為力。
好多事，唔太如意？但又無力改變。

不過我自己少無奈，因為我明白自己無能？
就接受現實既發展

我覺得好浪漫，實踐就係浪漫；一切結果都係bonus

分左手就快一年 完全冇聯絡
因為果陣糾纏佢 比佢block曬所有野
試過聖誕喺迪士尼寄左張比佢 之後飛左幾次又係有寄比佢 同佢講下近況 仲有祝佢好咁
其實本身連佢收唔收到都唔知 因為都預左冇回音
但最近喺街偶然撞到 有傾幾句問佢 佢話佢收到
見到佢個表情覺得其實都好似好打擾佢 但我諗以後我仲係會繼續寄掛

講真
有一刻曾經有幻想過呢張名信片可以修補番大家關係
但其實一切只係自己既妄想
可能佢黎手就扔佢落堆填區

其實寄0個刻無諗過會收返卡~~~
係咁arm見倒呢個post諗返起姐

試過寫信好似唯一一封寫畀女仔嘅情信

同佢分手…未遇到下任？

Sweet既野…唔係對的人做，可能對方就係唔enjoy

你呢？都未遇到下任？

估…世上會有人令你可以忘記佢

希望收你卡啲人都見到呢個post，諗起去回返你卡

寫情信感覺好清純
你地最後點？

大概點寫架？

我都寫過類似表白既message，寫到好多比喻，好似寫詩咁

好奇…其他人寫既情信係寫咩？

其實唔係愛情故事果隻情信
就好似你咁，對方嬲咗自己，諗住寫封信表達自己心意(果時友達以上戀人未滿咁)
不過最後同你一樣咩都BLOCK埋我而家就無了
BTW詳情唔講得太多因為我知佢有上連登，都幾失望佢上連登
明明當初大家都係高登仔，我都係早排開ACC上黎鳩UP

點解失望佢上連登？
聽到你咁覺得好可惜

無㗎我單純寫返佢因為件事嬲我，我又解釋返自己心意果啲
至於點解寫信，我諗因為識佢到了解佢成件事好似劇咁
諗住用啲特別手法加上大家都講過筆友呢樣嘢

好似劇…
好想聽你地故仔

因為連登都幾多5P係高登走晒過黎
加上連登都係抄返黎嘛
我以為呢兩樣嘢佢都會憎睇黎係我錯了

我淨同女分享心事一黎可以講出嚟舒服啲，二黎又可以拉近大家心靈
你係女就TG ME吧：HUGO1991
仔就不了

BTW樓主你原來成日上黎招人開TG群

大概係點都可以講㗎

係呀，但發覺fail，我自己開完TG group個唔係好同到入面既人仔傾我想傾既計

發覺都係返樸歸真，喺度開post傾下

聖誕節寄咗名信片畀ex,結果佢unblock我講翻多謝，到依家仲有聯絡

哈哈，我都係寫左一次咁大把

勵志例子

試過

Happy ending?

no

啱啱拍緊拖冇耐啦...
但無論如何都放唔低佢 同自己講偶爾寄張postcard 除左咁就唔好再打擾同聯絡 咁樣已經要知足
我知同ex已經冇可能 好憎自己冇辦法再100%投入愛情呀 唔係話唔鍾意現任 但好似無論點都冇辦法有以前果種感覺 仆街唔想自己個心爛曬變成個壞左嘅人呀

感覺控制唔到就有佢

當初點解答應現任一齊？
條件啱？
寂寞？
定都有過鍾意同感動？

依啲19做法真係仆街兼自私唔撚搵你仲搞鳩人懶係長情

你有你既道理

其實我都有咁諗 人地都好明顯唔再搵你 再寄俾佢好似煩住佢咁
所以仲諗緊下次寄唔寄好

寄，做錯煩到人先say sorry

每次去旅行都會寄明信片俾個ex
習慣成自然

寄一兩次冇回覆好收手啦 唔好日日諗住對方好期待收你封信

對方唔想同你聯絡都要特登搵你叫你咪寄 咁就過哂火啦

害：無咩實際傷害，最多睇一眼掉左佢？
利：可能有刻因為封信connect返？

可能既害細，可能既利大；我傾向覺得唔怕做。

但你要說服人唔好咁做，我又唔反對

剩係寄俾佢？定佢係其中一個收？

你作為潛在加害者怕咩做？反正你已經冇野好輸 係無恥兼自私咋嘛 寄一次半次我覺得冇問題 當你頭一兩封ff對方收唔到 但寄幾次人地都唔應就收皮啦好嗎唔打優對方生活咁基本既尊重都做唔到 仲好意思扮長情

承認係自私，但對方講明唔想收會停

不過你話寄兩次就停，我都欣賞你咁樣劃界。

不過我支持人未確定既野就保持樂觀，唔好打定輸數覺對方討厭自己…

同佢一齊之前有試過同其他人發展 但都零感覺
係同佢一齊有種真係鍾意嘅感覺 所以諗住試下發展下 之後好快一齊左
我係同自己講既然我唔係求其搵個人塞落去伴侶嘅位置 我亦冇可能expect一齊左冇耐嘅現任可以同一齊左好多年嘅ex比 所以唯有平常心慢慢磨合啦
我唔想做壞人 可能遲啲慢慢連一年一兩張postcard都唔好寄了

我可能會寫

你近來在天國安好嗎？

你個回應令我有反思掛住長情嘅旗號去做自私無恥嘅野 好不智

//冇可能expect一齊左冇耐嘅現任可以同一齊左好多年嘅ex比

好有道理吖！支持想寄就寄，想唔寄就唔寄

唔係地獄？都唔絕情吖

個位係我ex....

真係喺天國？
以為講笑…
Rest in peace

想請問一下樓主係睇邊本書

thx

我同ex係和平分手，分咗手之後無再聯絡同見面
一齊時去旅行都會寄明信片俾佢，佢都會寄俾我

我哋呢個習慣都仲繼續緊，
唔同嘅係，張明信片係空白

感覺好似話俾對方聽: 我仍然安好

而且我覺得明信片同卡/信唔同
寄出去，係唔需要回覆，
無話你去10次旅行寄10張，要一定收返10張

空白呢個共識既儀式好浪漫，一種溫柔、互相明白，又保持距離既關係